// Histoire
let worldWar2 = [
  {
    numb: 1,
    question: `Quel est le premier pays envahit par l'Allemagne en 1939 ?`,
    answer: "la Pologne",
    options: shuffleArray(["la France", "l'Italie", "la Pologne", "l'Angleterre"]),
  },
  {
    numb: 2,
    question: `En quelle année, Charles de Gaulle a-t-il lancé son appel du 18 juin ?`,
    answer: "1940",
    options: shuffleArray(["1939", "1940", "1941", "1942"]),
  },
  {
    numb: 3,
    question: `Quel animal ou objet, à pu prendre des photos pour espionner l'ennemi durants la seconde guerre mondiale ?`,
    answer: "un Pigeon",
    options: shuffleArray(["un Pigeon", "un Corbeau", "un Drone", "un Smartphone"]),
  },
  {
    numb: 4,
    question: `Quel est le nom de l'Opération durant le débarquement de Normandie le 6 juin 1944 ?`,
    answer: "Opération Overlord",
    options: shuffleArray(["Opération coup de poing",
      "Opération Cobra",
      "Opération Overlord",
      "Opération Barbarossa",
    ]),
  },
  {
    numb: 5,
    question: `Qui a conçu les uniformes des soldats Allemands lors de la Seconde Guerre Mondiale ?`,
    answer: "Hugo Boss",
    options: shuffleArray(["Jean-Paul Gaultier",
      "Louis Vuitton",
      "Hugo Boss",
      "Le ministère Allemand",
    ]),
  },
];
// -----------------------------------------------------------------------------------------
let marieCurie = [
  {
    numb: 1,
    question: `Quel premier élément est découvert par le couple Mr et Mme Curie?`,
    answer: "Polognium",
    options: shuffleArray(["Radium", "Polognium", "Uranium", "Bérylium"]),
  },
  {
    numb: 2,
    question: `quel est le pays d'origine de la physicienne et chimiste Marie Curie?`,
    answer: "la Pologne",
    options: shuffleArray(["la France", "La Suède", "la Pologne", "l'Allemagne"]),
  },
  {
    numb: 3,
    question: `Quel est le prénom de Monsieur Curie? (époux de Marie Curie)`,
    answer: "Pierre",
    options: shuffleArray(["Pierre", "Henri", "Lionel", "Loris"]),
  },
  {
    numb: 4,
    question: `Quel élément radioactif peut-on trouver dans les cigarettes?`,
    answer: "Polognium",
    options: shuffleArray(["Nobélium", "Copernic", "Nicotine", "Polognium"]),
  },
  {
    numb: 5,
    question: `Quel est le prénom de la fille ainée de Marie Curie`,
    answer: "Irène",
    options: shuffleArray(["Irène", "Louise", "Lola", "Jeanne"]),
  },
];
